姜濤、林家謙，證明左成功唔需要靠學歷 ？？？

入到 hku 都未必有佢地咁成功

Real

真

trump.

我覺得學歷係俾啲本身冇咩能力 天賦嘅人
因為總有啲人如果冇學歷 就可能咩都冇

嘩 多謝樓主提醒

有意義架
證明左2021年呢條 rule 仲 work

譚仔先係

不嬲都係
港女有樣有腳都可以好成功

作詞要有學識

娛樂圈要學歷做咩

林家謙叫冇學歷？ 真係當嶺南係nothing?

周杰倫連台灣既大學都入唔到，收入高過幾多世界top u既人？

你今日先知？

入大學係阻礙佢地發展

梅姐 係一個好例子

不能同意更多

明星要成功有太多因素
學都學唔到黎，完全冇參考價值

讀書低風險 低回報姐

蕭生咪hku囉 你話邊個成功d啦

姜b得後生識

蕭生講唐伯虎出來 個個都知佢做監製

打成世飛機

睇你係咩範疇

成功 告靠實力 唔係學歷呀

都要睇你個樣

樣，你有無？

才華，你有無？

無就收皮啦
俾心機讀書啦，毒撚

珍
一出世應該學音樂
語言都唔洗學了

林家謙係大學畢業。

應該整容先
樣柒點叻都冇用

冇學歷要係做藝人先有機會，其他行業食得屎
8兩金都有幾億身家

搞笑咩，五虎都唔係個個大學啦，
咪又係億億聲身家

Choice A
人數：1000人
A grade：2人
唔合格：650人

Choice B
人數：200人
A grade：75人
唔合格：15人

連登仔：我識人choice A都唔合格。choice A有兩條友拎A，勁過choice B果15條廢物。攞A唔一定要choice A既。

有學歷紅果啲你唔知姐

樓主有冇聽過倖存者偏差？

點睇無學歷又唔成功

任何人都應該有向上流同成功既機會

我指社會應該支持多元發展, 而唔應該限死個個人都要讀書先成功, 或者有無個富爸爸先做上到位

讀完大學無野做

音樂創作呢啲唔需要學歷證明?
出到好作品個portfolio靚自然有人賞識

學歷係比啲冇背景/冇咩特別才華嘅人嘅水泡
唔會令你係大海浸死 但一定唔會游得快

應該話有幾多top u既人收入可以高得過佢

每個人天賦都唔一樣
係睇你搵唔搵到姐

樓主試吓學姜濤排呢隻舞
睇吓要幾耐可以跳到 加油

姜濤造星總決賽時跳呢隻舞

咁你地咪唔好讀過多幾年睇下樓主點

how about Dr Leung?

原來周杰倫都唔係靠學歷

大佬， 我又唔靚仔，又冇才華， 唔讀大學食屎咩

但係好多人無學歷之餘，又唔見有其他野呢

lingu jai

大學只係入場券

又黎呢d 垃圾例子，你唔直接用李嘉誠比？

成日有啲傻仔搞唔清有料簡唔讀，同冇料冇得讀個分別

不嬲都係架啦
李嘉誠好高學歷咩
識人好過識字

倖存者偏誤。講完。

佢有句歌詞寫埋
考不上的好學校 可以不微笑就走
其實佢心入面都幾渴望讀大學應該

因為普通人無學歷=乜柒都無

有料quit U= quit U有料

樓豬小學畢業未

得啦得啦 中三出黎野呀ma? 知架啦

咁係香港無好嘅流行音樂學院姐

反而大學生多數垃圾

你有人哋咁有才華咪係囉

Mami讀埋phd

例如如果你打波勁到可以入 NBA, 咁你係唔需要靠學歷

一向都係

唔使佢證明
你係叻有一技之長
廚好，占卜好，按摩好，做雞好
點會唔成功

有睇歷史已經知啦

朱元璋 乞衣都做到皇帝
反而好多秀才讀咁多書, 考個狀元, 最多做個縣官

不嬲成功都唔係睇學歷
成功亦唔係睇有冇錢

做好自己 做到自己想做嘅野
就已經係成功

冇學歷遲吓會搞出I’m very thanks them呢啲笑話

trump wharton

成個傻仔

林家謙起碼識音樂

講行業啦，創意行業學識梗係weighting 少d

鋼琴算唔算係一種學歷

電競選手

佢呢幾年去讀返都得啦
都唔憂米啦下話

讀完又可以出歌

年代唔同

幾十億人先出到一個

做歌手都要學歷要求㗎咩？
要唔要兩年工作經驗？

關咩事
係咪想講一個人學歷唔代表才華

on9 仔
你問下佢地想唔想讀返大學囉
冇墨水嘅人
淨係識賺錢有撚用咩
再講
人地有料又勸力加天份
你老尾以為自己姜濤啊傻閪

果然樓主係讀唔成書嘅廢柴
ff自己係姜濤之流啲低賤m 記薯條仔

八達通

鹿含舞

冇能力點會入到大學

順豐先係

林家謙無大學學位??

戇鳩
你睇下舊時入娛樂圈既人咩學歷既人多
發哥 星爺 成龍 朝偉 呢啲得小學初中程度
就算謝霆鋒呢啲咁好背景都未讀完個中學
容祖兒都係好似得中學畢業

黎彼特小學畢業

如果呢2條友夢想係做電競師一定乞食。
娛樂圈好搵係人都知

Band 3 仔感覺絕望

唔係唔需要學歷 而係需要天賦

edan: am i a joke to you？

如果我left school
M記都嫌我手腳慢添

事實大學真係冇乜用

如果你好似佢地咁有才華，有樣，都真係可以唔靠學歷

你講到咁 你讀個間匡智黎架老友？

成功唔一定要學歷，但一定要努力

僧

所以佢只寫一個類型

倖存者偏差
香港有幾多個姜濤
香港又有幾多個讀唔到大學然後搵得多錢既人
讀唔到大學既人多錢同少錢既比例係幾多
同讀到大學既比又差幾多

btw 林家謙都係ugrad

但佢食得正個年代
所以時勢際遇都好重要

不嬲都唔係必要

大佬
每個人能力唔同啫
洗唔洗講到讀到書就無能力
如果咁，讀牛津劍橋嗰啲咪全部傭材

咩有明星科讀 做雞科讀嘅咩

樣子係基本
學歷係昇華

又，無樣子的
就要識賣弄小聰明或學識
例子，黃子華

唔係必要，但係有加成

193 major psycho grad 點睇

應該係話 學歷係補底證明嚟
因為真係有啲人廢到咩天賦都冇
所以學歷某程度係證明呢個人至少識努力

好多人以李嘉誠做例子，話讀咁多書無用，仲有地盤都係高收入，話最緊要出來社會把握機會，選了對的職業，你自自然然就可以上位。

但近日卻有網民列出政府統計數字，駁斥「讀書無用論」。網民附上近7年的月薪中位數變化，可見學歷真的與前途有關。有打工仔不諱言，話學歷低都有高薪工作，只不過是拿個別例子來安慰自己罷了。

小編再翻查數字，本港2018年按學歷排行的入息中位數，小學以下為10800港元，初中為13000元，高中為14700元，大專為26000元；大專當中，如果是學位學歷，收入中位數是30000元，副學士為18300元，文憑為18000元，可說是「一分學歷一分錢」。

咁係差過hku cuhk啲既

8兩金唔係靠娛樂圈起家

填詞要有返咁上下文學根底
唱歌演戲比較唔睇學歷?

有學歷既成功既人係更多

Thanks巴打補充
我詞不達意

造星1 喺2018年
反送中之前

我唔知喎
邊撚個同你講個個都知
我屌你老母臭閪咩
唔撚肯定就唔好屌你老母臭閪代表全部人啦
柒頭皮

LingU

係 大家唔好浪費時間讀書
讀書冇用的

都叫有大學學位
姜濤就真係無啦

起碼叫有大學學位好多藝人係完全無學歷

成功未必需要學歷
但一定需要實力

唔洗客氣

周街都係degree啦唔明點解我仲係垃圾HD

10A

可能佢地讀到大學會有更大成就

睇下中國比邊個帶領緊先

全民退學

入到大學其實唔代表有咩能力

咁入唔到大學就代表有能力？

低能

馬騮識爬樹
大象唔識 係咪獅子廢過馬騮

人識讀書
你唔識 咪廢囉

未讀過logic?
見你咁問得就知你入唔到大學

就算唔係U grad，林家謙好似係st jo仔

er...係幾好嘅
支持香港樂壇 不作負面評論

Upenn Wharton College...

其實佢係英文系畢業架

搵到$$

一個i大仔 一個係大學畢業 咪on9啦樓豬

林生大學畢業嫁

李家謙u grad架

林

天才千撚其唔好嘥時間讀書

申利：平庸，要讀。

其實兒登都真係勁多智障永遠唔fc人講咩就信睇d人爭住認同就覺得好撚㭍人地林生假假都8大畢業架 何來冇學歷

笑撚死我 尋日我朋友先講佢同林家謙係大同
然後今日見到呢個post成5頁都當人地係無學歷黎打飛機

呢個世界係有人無學歷但有能力 仲好出名 但嗰個人...

唔係你囉快啲溫書唔好FF咁多

真 成堆智障唔fc作詞唔洗墨水咩都on99人地8大畢業話人冇學歷 笑撚死

冇人否定過若元老師為娛樂圈嘅貢獻同成功

但而家後生一輩認識姜濤老師同家謙老師多過若元老師又係事實喎，都係成功嘅一種呀

人識做雞 你唔識

咁我拎 比爾蓋茨出黎比囉
咁邊個成功d呀柒頭
邊有得咁樣比架弱智
你攞一個勁過佢既人黎做對比再話佢唔夠成功
咁好多人都唔夠成功啦照你咁講

佢想讀音樂

收皮啦屌你老母

你覺得自己好風趣？

On9 係證明佢成功唔需要靠學歷咋
唔撚係你呀 FF少陣啦
你有冇學歷都好大機會唔會成功 呢個自係事實
Ok?

主要係天時地利人和同天份，
兩隻字講哂。
運氣。

我覺得香港如果你係女，有返咁上下身材樣又ok真係唔駛咩才華或者學歷都好易成功

娛樂圈不嬲唔係學歷行先

「勤」力

唔洗學歷 但要有天賦囉

On99
你唔講C朗美斯？ 碧咸？ 個個都無讀書
你係唔係佢地？

on9仔一個半個就代表700萬人

好似余文樂咁，元朗牛屎飛變nba巨星

幸存者理論

On9 全文造星已經foul左百幾二百個先出得一個 姜濤 你訓撚醒未

老你老母師

讀完個phd 對跳唱有幫助？
拎啲錢執下個樣好過啦

其實學歷只係證明你有某方面嘅知識，係得咁多

其實唔識讀書唔代表廢
係佢周邊冇咁嘅環境教佢點樣讀
細個太多因素影響 大家個智商都唔係話相差好多
所以點解有錢人啲仔女讀書ok
只要方法岩堅持 係人都讀到書
當然我同意一定有人點都讀唔到書
但唔代表佢係一個廢人 冇讀大學就有機會係上面因素影響 身邊大把岀黎做野考返入去中大港大
所以唔好用讀書去評價一個人

香港娛樂圈低要求姐，認認真真讀演藝學戲劇既人反而冇乜機會做到主角 更加唔好話讀音樂。英國堆演員是但一個都係名校讀戲劇，一係就出名既戲劇學院，睇game of thrones連扮雞拍露點戲既二打六都係牛津畢業

學歷可使你成功
但成功唔一定靠學歷

比連登仔揀，HKU葉劉定喺佢地兩個？

做人都唔需要學歷啦傻鳩，需要個腦啊，你最缺樣啊

你9up都可以唔貼source啦

呢啲case 10萬個入面先有1個囉

btw佢過多幾年仲咁紅先再講啦

Real咩姐成日用特例掩蓋常例
搞到個個書又唔撚讀以為會成功

edan kongu咁係咪代表成功需要讀kong u

問題係過多幾年又點同啲18 22鬥？
要吊金龜 金融才俊都要入到佢哋個圈子㗎
行個中環 去linkedin search吓大把靚女高學歷高收入啦
無大學學歷無學識嫁咗入豪門都係會成世俾人睇唔起
人哋徐子淇結婚之前都去咗lse讀個master啦

睇你點定義成功

好多例子

有加老師就加你分

Eden

付出嘅努力都唔少

你去到最高學府就會發現
現實係大把精英學歷高又有能力樣樣精通

我覺得翠翠先係代表喎

咁你咪就係乜都冇嘅人

真呀 大學grad完都係得張紙
冇咩技能 覺得自己好垃圾

做音樂要學歷做咩

有 I am very thanks them

係香港
有學歷都唔代表有學識
幾多高分低能...

因為你唔係大學最top嗰堆

唔係神科 3.6grad有撚用咩
聽你口吻 一定又ugrad又top又有天賦
好羨慕

二分法係咪弱智

佢的意思係聰明的人可以行咩路都成功，讀書可以成功，唔讀書，認真打拼都能成功，冇咩天賦的人係冇咩成功的機會，論先機唔會爭取得快過人，論技術唔會比人純熟，論處事亦不能比得上面面俱圓的人，只有讀書係佢地的機會，可能比人地花更多的時間，花更多的精力起碼可以叫做贏人學歷

Serrini

唔需要學歷但你要make sure可以成為到個行最top嘅人先得

佢地2個可以係無學歷嘅人佔嘅0.001%，除非你認為自己可以做到呢0.001%，如果唔係當然讀個書去保障自己，有返d bargaining power

知道自己條路點行嘅人覺得讀u係浪費時間

講得好啱
樓主個思維已經錯咗
佢應該要講埋 有幾多人唔靠學歷都可以成功
而成功嘅係非常少數

林家謙作嗰啲詞無返啲語文底都未必諗得出啦
樓豬咁嘅諗法就證明咗成功同你無關係

更可況 係大學入面 大把人都唔會將姜濤視為成功
呢一點都可以證明到讀過大學嘅視野差距 同埋點定義成功

你講得啱啊，所以你羨慕唔嚟

年輕讀個feel唔同啦

翠翠先係例子